Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em SQL, que realiza uma consulta complexa em um banco de dados:

```
SELECT p.nome, COUNT(v.id) as total_vendas
FROM produtos p
JOIN vendas v ON p.id = v.produto_id
WHERE v.data_venda BETWEEN '2022-01-01' AND '2022-12-31'
GROUP BY p.nome
HAVING total_vendas > 100
ORDER BY total_vendas DESC;
```

Nesse exemplo, estamos selecionando o nome dos produtos e contando o número total de vendas para cada produto em um determinado período de tempo. A tabela "produtos" está sendo unida com a tabela "vendas" através da coluna "id" do produto. Estamos filtrando as vendas que ocorreram entre 1º de janeiro de 2022 e 31 de dezembro de 2022. Em seguida, agrupamos os resultados pelo nome do produto. Utilizamos a cláusula "HAVING" para filtrar apenas os produtos com mais de 100 vendas. Por fim, ordenamos os resultados pelo número total de vendas em ordem decrescente.